# Sistema de Gestión Hotelera

El sistema deberá organizar un hotel, administrando sus habitaciones y los pasajeros/clientes del
hotel. El sistema deberá permitir realizar reservas de habitaciones, hacer el check-in y check-out
de los pasajeros, listar las habitaciones actualmente ocupadas y los datos de los ocupantes, las
habitaciones disponibles, y las habitaciones que no estén disponibles por algún motivo (limpieza,
reparación, desinfección, etc. Detallar el motivo). Deberá informar si es posible ocupar una
habitación en un período determinado (consultando la ocupación y las reservas). Para los
pasajeros se pide un informe que incluya nombre, DNI, origen, domicilio de origen. Opcionalmente
se puede además dar información sobre la historia del pasajero en el hotel (detalles de los
períodos en los que estuvo alojado, la habitación que ocupó, etc). Se valorará la calidad del diseño
gráfico de la interface. Para la realización correcta del trabajo se recomienda la visita a uno o más
hoteles y hablar con el dueño, conserje, personal de recepción, etc., para recopilar información
sobre el funcionamiento de un sistema de hoteles, y saber que necesitan o necesitarían ellos del
sistema. En función de esas entrevistas, podrían modificarse las definiciones previstas acá abajo.

## Definiciones

**Check-in**: Es el proceso de registro de un pasajero en el hotel. Se realiza cuando el pasajero llega al
hotel para tomar posesión de la habitación.

**Check-out**: Es cuando el pasajero deja la habitación.

**Pasajero**: Es la persona que ocupa físicamente la habitación.

**Ocupación**: La ocupación es cuando el pasajero está pagando por la habitación. Normalmente
comienza cuando el pasajero toma posesión de la misma, durante el check-in, y termina cuando el
pasajero abandona la misma en el check-out.

**Reserva**: Una reserva consiste en un período de tiempo en el que la habitación será ocupada por
un pasajero. Una habitación reservada no puede ser ocupada, salvo por el pasajero que la reservó,
a no ser que se cancele la reserva.

## Tipos de usuario del sistema

Se prevén por lo menos 3 tipos de usuario:

**Administrador**: Es el encargado de las funciones administrativas del sistema. Dentro de sus
funciones está la realización de back ups de la información, la creación de otros usuarios, la
asignación de permisos a usuarios, etc.

**Conserje o Recepcionista**: Es la persona que atiende a los pasajeros, realiza los check-ins y check-
outs, las reservas, etc. Debe poder conocer el estado de cada habitación en todo momento, y
tener acceso a la carga de datos de los pasajeros del sistema.

**Pasajero**: Es la persona que ocupa la habitación. Podrían preverse accesos al sistema de los
pasajeros para realizar reservas remotas de habitaciones, o para realizar consumos en las
habitaciones ya ocupadas.